「拋磚」想贏？2020就要有新嘅目標

去到2020年，對手無論係中共定係黑警都進步左好多，而我地除左終於開始建立起黃色經濟圈，成功遊說左一個未必會有用嘅包圍網之外，實在唔能夠講係成功。

我相信呢掛靜左絕對唔係因為大家熱度退卻或者懶左，而係2020年的確需要因應敵我形勢進展調整新嘅策略。無錯，我地係仲打緊仗

最危險係大家聽到消息都認為中共會慢慢收皮，所以可以收起手腳唔做坐享其成，冇錯係呢個時候攬炒已經未必係最合適，因為中共已經意識到佢唔可以冇左香港。

所以我地更加應該追打，敵疲我追！

否則，中共宜家嘅策略絕對係會利用我地想要貪一時之安逸嘅心態將我地重重分化。反中共但係完全唔幫手嘅人同冇反並沒有分別，中共懷柔唔需要你歸順，只需要你嘅不作為，就可以扼殺呢場運動於無形之中。

以下我嘗試講講我地有乜可以做。

一、勇武：地下化及不戰以屈人之兵
勇武呢個對我黎講係最逼切嘅問題，因為冇左佢地我地呢場運動就等於冇左張皇牌係手，但係每次一用就要負出好沉重嘅代價。
但係大家有冇諗過，皇牌可以意在震懾，並唔洗下下用出黎
港共的確係驚黎明行動，商家佬的確係驚裝修。係呢種手段唔能夠無限次用嘅情況下，我地要做嘅就係向政府展視我地仲有大量勇武手足，足夠再做多一次黎明行動或者令一間公司損失極大，咁樣震懾嘅戰略意義比起下下一有機會就出動更有戰略價值。勇武雖然最為有效，但係一日打唔贏三萬隻狗，決定性嘅因素只會喺其他地方。而我個人好唔想見到手足被捕被傷害，能夠食腦就食腦，等和理非發動攻勢，而勇武做最後手段先為正路。每逢多區聲援呢啲，遊行呢啲，我地要間唔中谷好多人數，要大隻嘅勇武著blackbloc，行行企企叫下口號乜都唔洗做，要令港共知道手足仲係度，但係完全唔知幾時會黎獲甘嘅

至於地下化唔一定要針對啲爪牙，而你針對咩人都好，都唔一定一黎就去到麻包袋咁盡，你可以煩死佢都得。

二、黃色經濟圈及鞏固
黃色經濟圈嘅目的並唔係益自己人。
佢嘅目的係干擾利益分佈，令到親政府嘅人冇油水可撈，失去影響力（民建聯揸兜為鐵證），親中商家亦會因而失去執行政治任務嘅經濟能量同影響力，此為至緊要。

然後透過黃色經濟圈將覆蓋嘅行業盡量延伸，最終係有機會做到架空政府嘅功能，亦即取代政府嘅功能。而政府嘅重要性，影響力亦會慢慢下降。當然唔係樣樣都做到，例如冇可能透過組織診所聯盟黎架空醫管局，亦都冇咁嘅必要。簡單黎講就係要一步一步將政府同埋親中嘅商戶政要係日常生活中踢走。呢個概念大家唔陌生，亦都開始向唔同行業進軍。不過呢層急唔黎，每調整一個習慣就要幾個禮拜去適應，所以我預期黃色經濟圈嘅進化起碼要用一年左右。所以大家要俾啲耐性，繼續懲罰。

政治不外乎利益，冇利益就會少好多政棍。而香港經濟唔可以死，意味住除左分化香港人之外，黃色經濟圈基本上無解。若果港共一意孤行打壓良心企業，香港人將會瘋狂攬炒，一蚊都唔多洗。

三、立法會及功能組別
麻煩大家屌撚柒啲立法會議員，所謂民主派大部分議員除左潑婦罵街之外，竟然唔利用自己政治能量去做一啲對運動有利嘅事。應該向佢地施壓。
功能組別一定要拎幾多得幾多，或者有人會話唔承認制度點解要制度內抗爭，但係如果我地喺功能組別大勝，係會直接令中共管治成本大增。而呢個制度唔會一夜之間冇左，你認唔認佢佢都會影響到你。所以任何有資格報功能組別嘅人都要報，知道有人有資格嘅都要的佢地去報。

四、香港作為金融中心
其實呢點先係最重要。
中共宜家冇左香港唔得，簡單黎講就係冇香港佢還唔到錢。但係攬炒並唔係有效方法，因為香港收皮佢還唔到錢，最多都係放棄人民幣然後半鎖國。而中共係未斷晒氣之前香港一定唔會有好日子過。
所以既然係咁，我地要配合時局，知道我地嘅籌碼係邊，而今次我地要換嘅唔係吃喝玩樂發大達，而係要中共放權黎交換。要做到敵退我進以戰養戰。
因為以中共現時嘅制度同埋手法，佢賺幾多錢都冇可能養得起十四億人，而我地賺錢就可以進一步鞏固權力。呢一種模式係我地應該尋求嘅，以佢嘅逼切利益要挾佢對香港放手。

當然，港共都不能輕易放過。
有冇諗過如果人工轉由股息出糧，其實打工仔可以交少好多稅？

五、本地民意戰
無論大家幾憎藍絲都好，六四比嘅民意一啲都唔樂觀。佢說明嘅係我地嘅意識形態比起我地想像中冇咁大影響力。而如果我地連本地人都說服唔到，就更難說服國際社會。
國際圍堵中國係利益層面嘅考慮，呢個唔到我地控制
而如果我地真心想得到國際支持，要嘅係意識形態上嘅優勝。所以麻煩左膠各有各做，繼續向世界展視公民質素，為左自由同民主嘅一腔熱誠。

呢個唔係做show，係我地本來點解要行出黎嘅原因，手足嘅犠牲令我地更堅定，但係鼓動我地嘅，從來都係為左建立一個公平公正，自由民主嘅美好國度嘅期盼。

不忘初心，本文旨在拋磚。

附加：冇大台可以點做？

好多人認為be water 冇大台嘅一個致命點就係群龍無首。

但係只要有共識機制去發揮群眾智慧，冇大台嘅好處將能持續。

發揮群眾智慧嘅共識機制其實唔難：

一、可以善用tg
各行各業嘅人除左入工會之外，亦都可以組成以十至二十人嘅tg小組，然後以此小組為單位，形成十個小組嘅中組，如此類推。呢啲小組既可以將自己嘅想法動議，由小組表決去到中組再去到大組，亦可形成有效投票機制，亦都可以解決資訊泛濫嘅問題。

二、投票機制
亦即表決機制，有人做緊

三、冇大台冇代表人物冇政治能量
只要搵一個人出黎就得，就好似遊行咁，有行動就搵一個人出黎申請，個個人俾人拉都唔會導致運動潰散，因為真正嘅大腦係一眾香港人。

推

給香港人的一封家書〈蕭若元：理論蕭析〉2020-01-08
[url]
[/url]

集思廣益